# Snake da Carla

Essse projeto bla bla oo, oaoa

tem as seguintes funionalidades:

- Implementado as snakes **comum** e **kitty**
- Implementado a fruta simples


# Como Jogar

1. Entre na pasta bin
2. Execute o programa (tenha um virtual machine java instalado)
3. Comandos

# Como compilar

No terminal

```javac Nomeprograma.java```

executar

```NomePrograma```


# EP2 - OO 2019.2 (UnB - Gama)

Turmas Renato e Carla
Data de entrega: 05/11/2019

## Descrição

Para este EP o objetivo será implementar o famoso jogo Snake (também conhecido como "jogo da cobrinha") é um jogo que ficou conhecido por diversas versões cuja versão inicial começou com o jogo Blockade de 1976, sendo feitas várias imitações em vídeo-games e computadores. No fim dos anos 90 foi popularizado em celulares da Nokia que vinham com o jogo já incluso.

O jogador controla uma longa e fina criatura que se arrasta pela tela, coletando comida (ou algum outro item), não podendo colidir com seu próprio corpo ou as "paredes" que cercam a área de jogo. Cada vez que a serpente come um pedaço de comida, seu rabo cresce, aumentando a dificuldade do jogo. O usuário controla a direção da cabeça da serpente (para cima, para baixo, esquerda e direita) e seu corpo segue.

Para este EP o jogo deve conter barreiras em seu cenário, além das especificações abaixo.

## Game Loop

Para o jogo deve ser implementado um game loop. Um game loop é um laço infinito que continua rodando enquanto o jogo estiver sendo executado. O game loop verifica periodicamente os inputs de usuário e realiza as ações requisitadas. Ele deve encerrar com a morte da Snake. Quando o game loop for encerrado deve aparecer uma tela de Game Over.

## Tipos de Snakes

Deve ser implementado ao menos 3 tipos de Snakes:
* **Comum:** A Snake classica, sem habilidades especiais.
* **Kitty:** Essa Snake tem as habilidades de atravessar as barreiras do jogo, mas não pode atravessar as bordas nem a si mesma.
* **Star:** Recebe o dobro de pontos ao comer as frutas.

## Colisões

As Snakes devem colidir com barreiras no interior do jogo, salvo a Snake Kitty que atravessa barreiras. Nenhuma cobra deve atravessar as bordas do jogo. Quando houver algum tipo de colisão, tanto nas barreiras, quanto elas mesmas, a Snake deve morrer.

## Frutas

As frutas são elementos que aparecem aleatoriamente e são os objetivos das Snakes. As frutas devem desaparecer em um tempo especifico e não devem aparecer mais de duas frutas por vez. Devem ser implementados ao menos 4 tipos de frutas:

* **Simple Fruit:** Fruta comum, dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra.
* **Bomb Fruit:** Essa fruta deve levar a morte da Snake.
* **Big Fruit:** Dá o dobro de pontos da Simple Fruit e aumenta o tamanho da cobra da mesma forma que a Simple Fruit.
* **Decrease Fruit:** Diminui o tamanho da cobra para o tamanho inicial, sem fornecer nem retirar pontos.

**OBS.:** As frutas podem ser geradas por thread.

## Pontos

Os pontos são calculados de acordo com as frutas coletadas.

**OBS.:** Os pontos podem ser calculados a partir de thread.

## Orientações

O aluno deve escolher se deve implementar thread nos pontos, frutas ou ambos. Lembrando que ter thread faz parte da pontuação do EP.

Quando finalizado, o projeto deverá conter neste README as instruções de execução (comandos, menus, etc) e a lista de dependências (bibliotecas ou pacotes necessários para se executar o software).

## 5. Critérios de Avaliação

 A avaliação será realizada seguindo os seguintes critérios:

|   ITEM    |   COMENTÁRIO  |   VALOR   |
|------------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------|
|**Game Loop**| A aplicação deve ter implementados o Game Loop do Jogo com tela de Game Over ao final. |    1,0 |
|**Tipos de Snake e Frutas**| A aplicação deve ter implementados os 3 tipos de cobra e 4 tipos de fruta. |   1,0 |
|**Herança**| Utilização de Herança (que faça sentido).  |   1,0 |
|**Polimorfismo**|  No código deve haver, no mínimo, três casos de polimorfismo sendo utilizados.    |   1,0 |
|**Encapsulamento**| Utilização adequada de encapsulamento em todas as classes.    |   1,0 |
|**Modelagem**| Qualidade do código e dos relacionamentos entre classes.  |  0,5 |
|**Thread**| O jogo deve possuir ao menos uma thread.  |  0,5 |
|**Interface**| O programa deve possuir a interface Swing e possuir interação com o usuário |   1,0 |
|**Qualidade do Código**| Utilização de boas práticas como o uso de bons nomes, modularização e organização em geral.    |  1,0 |
|**UML**| O EP deve possuir um diagrama UML em sua documentação |  1,0 |
|**Repositório**|   Utilização correta do repositório, commits claros e frequentes. |   1,0 |
|      |    TOTAL   |   10  |
|**Pontuação Extra**| Possiveis pontos extras:<br/>- Ranking em arquivo com nome do jogador e quantidade de pontos<br/>- Fazer as cobras atravessarem as bordas do jogo aparecendo no outro lado<br/>- Testes automatizados|  0,5 (para cada funcionalidade) |

## Instruções
Para executar o programa, basta abrir um workspace no eclipse e abrir a pasta onde está o projeto, clicar com o botão direito em cima do projeto, selecionar "run as" e depois "Java Aplication".

Ao executar o programa e escoher um modo de jogo, o usuário deve apertar uma das teclas de seta (com exceção da seta da direita) para que o jogo comece.
Na tela de Game Over, caso o usuário deseje jogar o mesmo modo de jogo novamente, basta apertar a tecla "Enter" para reiniciar o jogo, caso o usuário deseje jogar em outro modo de jogo, deve fechar o programa, abrí-lo novamente e selecionar o novo modo.

Modos de Jogo:
* Comum: Jogo Snake comum, onde o jogador deve comer frutas (com exceção da fruta bomba) e não colidir nem com o obstáculo nem com si mesmo;
* Kitty: O diferencial deste modo é que o jogador pode atrevessar o obstáculo, mas ainda morre ao comer a fruta bomba ou colidir com si mesmo;
* Star: Possui as mesmas regras de Game Over que o modo comum, mas nesse modo, o jogador ganha o dobro de pontos ao comer as frutas;

Independente do modo de jogo, ao fazer uma pontuação múltipla de 10 (você pode usar isso ao seu favor para fazer mais pontos em niveis mais faceis), a velocidade da cobra aumenta, e a velocidade de surgimento de novas frutas e obstáculos também aumenta, deixando o jogo mais desafiador.

Frutas:
* Vermelha: Fruta comum, que dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra;
* Cinza: Fruta bomba, comê-la causará sua morte;
* Azul claro: Fruta grande, dá o dobro de pontos mas aumenta o tamanho da cobra assim como a fruta comum;
* Laranja: Fruta decrementadora, faz com que o tamanho da cobra retorne ao tamanho inicial, sem modificar a pontuação
* Azul escuro: não é uma fruta mas sim o obstáculo, encostar no obstáculo causará o fim do jogo, a menos que você seja uma cobra Kitty

Dependências:
* Versão do Java: 1.8.0_221
* Versão do compilador Java(Javac): 11.0.4
* IDE utilizada: Eclipse 2019-09
* Bibliotecas utilizadas: awt, util, swing
